\documentclass{article}

\usepackage{graphicx} % Required for inserting images
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[polish]{babel}

\title{Dokumentacja Projektu Bazy danych 2 \\ \large Inwentaryzacja Sprzętu SKN MOS }

\author{Jakub Maciocha nr. albumu 272949 \and Kornel Uriasz nr. albumu 272967 \and Maciej Pacholczyk nr. albumu}
\date{Październik 2024}

\begin{document}

\maketitle

\newpage
\section{Opis świata rzeczywistego}

    \subsection{Kontekst bieżący}
    Studenckie koło naukowego Microsystem Oriented Society (SKN MOS) prowadzi inwentaryzacje oraz możliwość wypożyczania sprzętu oraz narzędzi dla członków grupy w ramach działania koła naukowego. Siedziba koła zlokalizowana jest w podpiwniczeniu akademika T4 "Czworak", gdzie magazynowany jest sprzęt. Działanie opiera się na rejestrowaniu oraz monitorowaniu sprzętu oraz narzędzi przez administratorów koła naukowego. W tym przypadku są to członkowie zarządu. Katalogują oraz przechowując wszytki niezbędne informacje, które są im niezbędne do poprawnego działania koła oraz działania w ramach instytucji Politechniki Wrocławskiej. Taki system w bieżącym momencie pozwala w łatwy sposób zarządzać dostępnymi zasobami.

    \subsection{Opis zasobów ludzkich oraz procesów}
    Proces inwentaryzacji na moment definiowania nowego systemu opiera się na fizycznym odnotowywaniu nowego sprzętu z wykorzystanie numerów id lub jego nazwy. Archiwizacja urządzeń odbywa się w formie papierowej, na papierowym arkuszu. Spis sprzętów wypożyczonych prowadzony jest w oddzielnych zasobach w postaci listy  wypożyczeń. Lista ta jest przechowywana również na arkuszu papieru.
    
    Inwentaryzacja w bieżącym momencie jest prosta, intuicyjna oraz łatwa do przyswojenia dla nowych członków koła, którzy systematycznie dołączają. Proces jest jednak mało wydajny przy zwiększającej się liczbie sprzętu oraz członków koła naukowego. Wzrost ilości dokumentacji dot. sprzętu oraz jego wypożyczeń skutkuje brakiem przejrzystości, trudnościami w archiwizacji oraz lokalizacją sprzętu. Podsumowując proces jest czasochłonny oraz podatny na błędy systemowe.

    W bieżącym momencie osoby działające w obrębie sytemu można podzielić na dwie grupy użytkowników. Pierwsza grupa to użytkownicy z uprawnieniami do odczytu. Klasyfikują się do niej członkowie koła, którzy mogą w swobodny sposób korzystać oraz wypożyczać sprzęt z placówki koła naukowego. W tym momencie do przedstawianego zbioru należy około 30 członków koła. Druga grupa użytkowników to administratorzy dbający o archiwizację oraz posiadający uprawnienia do wypożyczania sprzętu. Osoby te monitorują dostępne zasoby w kole naukowym oraz dbają o przechowywanie dokumentów potwierdzających stan odpowiednich przedmiotów. Do wymienionej grupy należy od 5 do 10 członków zarządu, którzy stają się administratorami.
    
    \newpage
    \subsection{Wymagania funkcjonalne i niefunkcjonalne}
    Klient (administratorzy) przedstawili następne funkcjonalności dla systemu usprawniającego proces inwentaryzacji oraz wypożyczeń.
        \begin{itemize}
            \item Funkcjonalne
            
            \begin{itemize}
                \item Aplikacja czeka na dane od klienta
                \item Aplikacja oczekuje na zapytania od klienta
                \item Aplikacja filtruje dane na żądanie klienta
                \item Aplikacja zapisuje dane do bazy danych
                \item Aplikacja weryfikuje uprawnienia klienta
                \item Aplikacja wysyła powiadomienia o upływającym terminie wypożyczeń
                \item Aplikacja generuje miesięczne raporty sprzętowe
            \end{itemize}

            \item Nie funkcjonalne 

            \begin{itemize}
                \item Lokalizacja serwera w pokoju socjalnym w siedzibie koła naukowego
                \item Strona posiada przejrzysty interfejs
                \item Strona jest atrakcyjna/estetyczna
                \item Strona jest animowana
                \item Aplikacja jest umieszczona na serwerze koła naukowego
            \end{itemize}
            
        \end{itemize}

\end{document}
